---
title : 'வாஸ்து பொதுவான கேள்விகள்'
publishedDate: 'Thu Mar 17 2022 12:39:28 GMT+0530'
category: 'life'
slug: 'vaasthu-pothuvaana-kelvigal-part-6'
thumbnail: '../thumbnails/questions.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Pixabay'
tags: 
    - vasthu
    - aanmeegam
    - nambikai
    - vaasthu saasthiram
keywords:
    - vasthu tamil
    - vasthu in tamil
    - manaiyadi shastra vastu in tamil
---

# வாஸ்து சாஸ்திரம் 
# வாஸ்து பொதுவான கேள்விகள்


## வாஸ்து சாஸ்திரம் என்றால் என்ன?

1. நமது வீடு எப்படி இருக்க வேண்டும்?
2. வீடு காட்டும் முறைகள் 
3. எப்படி வீடு இருந்தால் என்ன பலன் கிடைக்கும்
என்பதை விளக்கி சொல்வது வாஸ்து சாஸ்திரம் ஆகும்.

தனக்கு என்று ஒரு வீடு வேண்டும் என்ற ஆசை எல்லோருக்கும் இருக்கிறது. கூழோ கஞ்சியோ நம் வீட்டில் குடித்தால் அதன் திருப்தியே தனி தான். ஆனால் வீடு கட்டும் போது பலர் முக்கியமான வாஸ்து கூட பார்க்காமல் கட்டி விட்டு பின் அவதிப் படுகிறார்கள். ஆபத்து வந்த பின் காப்பதை விட வரும் முன்னே காப்பது நல்லது அல்லவா!

## வாஸ்து:

வாஸ்து என்பது மனையடி சாஸ்திரத்தின் இதயம் போன்றது ஆகும். வாஸ்து எனப்படும் சமஸ்கிருத சொல்லுக்கு வீடு கட்டக் கூடிய மனை என்று பொருள் படும். இது தனி சாஸ்திரமாக சிலரால் கருதப்படுகிறது. இந்த சாஸ்திரத்தின் நாயகனாக தெய்வாம்சம் பொருந்திய ஒரு பெண் கருதப்படுகிறது.

உயிரற்ற ஜடப் பொருட்களான செங்கல், சிமெண்ட், மணல், கம்பிகள், வெட்டப்பட்ட மரம் போன்ற வஸ்துகளை சரியான விகிதத்தில் கலந்து நிலத்தின் மேல் கட்டிடமாக எழுப்பி உயிரோட்டம் கொடுப்பதே வாஸ்து.

வாஸ்து உண்மையில்லை, வாஸ்து ஏமாற்று வித்தை, வாஸ்து பொய் என்று சமூக அக்கறையோடு பதிவு செய்யப்படும் குற்றச்சாட்டுகளுக்கு என் பதில், 

வாஸ்து என்பது உண்மை, வாஸ்து என்பது அறிவியல், வாஸ்து என்பது மத சம்மந்தப்பட்ட விஷயம் அல்ல. வாஸ்துவில் யந்திரம், மந்திரம், பூஜை, தாயத்து மற்றும் கண் கட்டு வித்தைகளுக்கு வேலை இல்லை.
பாம்பு கடிக்கு விஷமுறிவு மருந்து மற்றொரு பாம்பின் விஷம் தான் என்பது உண்மையாக இருப்பின் வீட்டில் உள்ள பிரச்சனைகளுக்கு தீர்வு அந்த வீட்டிலேயே தான் உள்ளது என்பது தான் நான் கண்டா உண்மை.

## வாஸ்து விதிகள்:

வாஸ்து சாஸ்திரம் என்பது ஒவ்வொரு மனித வாழ்வின் வெற்றிக்கும் அடித்தளமாக விளங்கக் கூடிய ஒன்று ஆகும். வாஸ்து விதிகளின் படி ஒரு வீடோ, தொழிற்சாலையோ அமைக்கப்படும் போது அங்கு இருக்கக் கூடிய அனைவருக்கும் எப்பொழுதும் நல்ல ஆற்றலே இருக்கும். என்றும் மன அமைதி, உடல் நலம், செல்வ செழிப்போடு காணப்படுவர். வாஸ்து என்றால் நான்கு திசை மற்றும்  நான்கு மூலைகள் கொண்டே கருதப்படுகின்றன. அவை வடக்கு, கிழக்கு, தெற்கு, மேற்கு. மேலும் நான்கு மூலைகள் வடகிழக்கு, தென்கிழக்கு, வடமேற்கு, தென்மேற்கு ஆகும். இவற்றை கொண்டு வாஸ்துவில் அடிப்படையாக கருதப்படும் ஆறு மிக முக்கியமான பொதுவான விதிகள்.

## வாஸ்துவின் பொதுவான விதிகள்:

1. மனை மற்றும் அதனுள் கட்டப்படும் கட்டிடம் இரண்டும் சதுரம் அல்லது செவ்வகமாக இருக்க வேண்டும்.

2. வடக்கு  மற்றும் கிழக்கில் அதிக காலி இடம் இருத்தல் அவசியம்.

3. தலை வாசல் என்றுமே உச்சத்தில் தான் அமைக்கப்பட வேண்டும்.

4. தெருத் தாக்கம் (தெருக்  குத்து) இருந்தால் கண்டிப்பாக உச்சமாக தான் இருக்க வேண்டும்.

5. உட்புறம் மற்றும் வெளிப்புறம் போடப்படும் படிக்கட்டுகள் அமைக்கப்படும் முறையை அறிவது அவசியம்.

6. வடகிழக்கு பள்ளமாகவும், கனமில்லாமலும், தென்மேற்கு உயரமாகவும், கனமாகவும் இருத்தல் அவசியம்.

வாஸ்து சாஸ்திரத்தைப் பற்றி இன்னும் பல அறிய நூல்கள் உள்ளன. சிற்ப நகரம், சிற்ப ரத்தினம், மயமதம், காஸ்யபம், ஸர்வார்த்த மனுசாரம், வாஸ்து வித்யா போன்ற நூல்கள் சிலை வடிப்பது, ஆலயம் அமைப்பது, வீடு கட்டுவது போன்ற அறிய கலைகளை பற்றி விவரிக்கின்றன.

# வாஸ்து பொதுவான கேள்விகள்

## வரதட்சணை கொடுமை எந்தெந்த அமைப்புள்ள வீடுகளில் நடைபெறுகின்றன?

வரதட்சணை கொடுமை வடக்கு வாயவியக் கதவு தெற்கு நைருதி மற்றும் கிழக்கு அக்னிக் கதவுகள் உள்ள வீட்டின் பெண்ணுக்கு திருமணம் ஆகும் முன் இவைகளை சரி செய்து விட்டு பின் திருமணம் செய்யவும்.

## வீட்டின் இட அமைப்பில் வளரக் கூடாத திசைகள் என்ன?

வட மேற்கு, தென் கிழக்கு, தென் மேற்கு திசைகள்.

## வீட்டின் கட்டிட மூலைகளில் மூடப்பட கூடாத இடங்கள் எவை?

வடகிழக்கு, வடமேற்கு, தென்கிழக்கு திசைகள்.

## சில இடங்களில் கட்டிட வேலை பாதியிலேயே நின்று விடுவதன் காரணம் என்ன?

மூலைகளில் மிகவும் முக்கியமானது தென் மேற்கு மூலை தான். கட்டிடங்கள் பாதியில் நின்று போவதும் வழக்குகளில் சிக்குவதும் நைருதி மூலையில் உள்ள குறைகளினால் ஏற்படும் விளைவு. அதே போல் ஈசான பாகத்தில் காவலாளி அறை போடுவதாலும், அதில் பாரமான பொருள்களை அடைத்து வைத்தாலும் இந்த நிலை ஏற்படும்.

## ஒரு வீட்டில் உள்ள குடும்ப உறுப்பினர்களுக்கு நோய்கள் எவ்வாறு தோன்றுகிறது?

வீட்டின் அமைப்பு சுற்றுப்புறச் சூழ்நிலை வீட்டில் விழும் சூரிய ஒளி வெளிச்சம் இருள் இவற்றால் ஏற்படும் நன்மை தீமைகள் மனிதர்களுக்கு நோய்களை ஏற்படுத்துகிறது.

## வாஸ்து குறை உள்ள கட்டிடத்தை வாஸ்து முறை படி மாற்றும் போது அந்த குடும்ப நபர்களுக்கு என்ன பலன்கள் ஏற்படும்?

வீட்டின் உரிமையாளர் அல்லது நபர்கள் உள்ளூரில் வசித்தாலும் கட்டிடத்தில் அமைப்பை மாற்றும் போது உடல் ரீதியான மாற்றங்கள் சிறு விபத்துகள், குடும்பத்தில் உள்ள அனைவரின் உடல் நோய்களை வெளிப்படுத்துதல் ஆகியவை ஏற்பட்டு குறைந்த நாட்களில் இயற்கையாகவோ அல்லது செயற்கையாகவோ சரியாகி விடும்.

## திருமணத் தடை ஏற்பட்டால் குடியிருக்கும் வீட்டை மாற்றலாமா?

திருமணத் தடை ஏற்பட்டால் குடியிருக்கும் வீட்டை வாஸ்து முறைப்படி மாற்றி அமைக்கும் போது நல்ல முறையில் திருமணம் நடக்கும்.

## குடும்பத்தில் ஆரோக்கியமற்ற நிலை தீராத வியாதி, தீய பழக்க வழக்கங்கள் போன்றவற்றை வாஸ்து மூலம் சரி செய்ய முடியுமா?

குடியிருக்கும் வீட்டை வாஸ்து முறைப்படி சரி செய்யும் போது நல்ல காற்றோட்டமும் சூரிய ஒளியும் நல்ல ஆரோக்கியமான காற்றையும் கொண்டு வரும் போது நாட்கள் ஆக ஆக உடல் நிலையிலும் மன நிலையிலும் மாற்றங்கள் வந்து பெரும் நன்மைகள் உண்டாகும்.

## சட்ட விரோதமான செயல்களில்  ஈடுபடும் மனிதர்களின் வீடுகள் எப்படி இருக்கும்?

கிழக்கில் தென் கிழக்கு வடக்கில் வட மேற்கு, மேற்கில் தென் மேற்கு ஆகிய இடங்களில் இட வளர்ச்சி பள்ளங்கள் வாசல்கள் இது போன்ற அமைப்புகள் இருந்தால் அந்த வீட்டிற்கு உரியவர் தவறான பாதையில் சென்று தண்டனைப் பெற நேரிடும்.

## கிழக்கு வட கிழக்கு வடக்கு வட கிழக்கு இந்த மூலைகளில் வரக் கூடாதவை எவை?

குளியல் அறை, கழிப்பறை, அடுப்பு சிலாப், செல்ப், படிக்கட்டு, பெட்ரூம், மேல் நிலை தண்ணீர் தொட்டி மற்றும் சேமிப்பு அறை.

## மாடியில் ரூம் கட்டுவதாக இருந்தால் எந்தத் திசையில் கட்டலாம்?

மாடியில் கட்டிடம் கட்டுவதாக இருந்தால் தெற்கு மேற்கு தென்மேற்கு முழுவதும் கட்டலாம்.

## வீட்டின் வடமேற்குப் பகுதியில் பள்ளம் இருந்தால் என்ன விளைவுகள் ஏற்படும்?

வடமேற்கில் கிணறு, செப்டிக் டேங்க், சம்ப் போன்ற பள்ளங்கள் இருந்தால் குடும்பத்தில் ஒற்றுமை இன்மை கருத்து வேறுபாடு, வீண் அலைச்சல், மன நிம்மதி இல்லாமல் இருப்பது, கோர்ட்டு கேஸ், காதல் திருமணங்கள் நடைபெறுவது ஆகியவை ஏற்படும்.

## ஒரு வீட்டின் வாஸ்து தோஷங்கள் யார் யாரை பாதிக்கச் செய்யும்?

குடும்பத்தில் உள்ள அனைவரையும் மற்றும் வாடகை வீட்டில் வசிப்பவர்களை பாதிக்கும்.

## வடகிழக்கு மூலையாகிய ஈசானியத்தில் படுக்கை அறை அமையக் கூடாதா? ஏன்?

வடகிழக்கு திசையில் படுக்கை அறை அமைத்து அந்த இடத்தில் வடக்கும் கிழக்கும் மூடப்பட்ட நிலையில் சூரிய ஒளியும் காற்றும் தடைபட்டால் அந்த வீட்டில் கருவில் குழந்தைகள் ஊனமுற்றோர்களாகவும், மனவளர்ச்சி குன்றியவர்களாகவும் அங்கக் குறைபாடு உள்ளவர்களாகவும் பிறப்பார்கள்.

## வீட்டில் கிணறு எந்த திசையில் பூமியின் மட்டத்திற்கு மேலே எப்படி இருக்க வேண்டும்?

வீட்டில் வடகிழக்கு, கிழக்கு, வடக்குத் திசையில் அமைக்கலாம். பூமியின் மட்டத்திற்கு மேல் வட்டமாகவோ அல்லது சதுரமாகவோ சுவரை கட்டக் கூடாது. அதற்கு மேல் இரும்பு கிரில் போடப்பட்ட கம்பி வலைகளை போட்டு அமைக்க வேண்டும். அதன் மீது சூரிய ஒளி நன்றாக படும்படி அமைக்க வேண்டும்.

## வீட்டின் மனையின் தெற்கிலோ அல்லது மேற்கிலோ குளம், கிணறு, பள்ளங்கள் இருந்தால் என்ன விளைவு ஏற்படும்?

கண்டிப்பாக காம்பவுண்ட் சுவர் கட்ட வேண்டும். இல்லாவிட்டால் அந்த மனையில் அதிக வாஸ்து பாதிப்பு ஏற்படும். மனோரீதியான பிரச்சனைகள் மற்றும் ஆண், பெண் இருவருக்கும் உடல் நிலை பாதிப்பு போன்றவை ஏற்படும்.

## வீட்டின் தென்மேற்குப் பகுதியில் பள்ளம் இருந்தால் என்ன விளைவு ஏற்படும்?

குடும்பத் தலைவனுக்கும், வீட்டின் மூத்த பிள்ளைக்கும் மனநலம் பாதிப்பு, அடிக்கடி தொழில் மாறுவதும், தீய பழக்க வழக்கங்கள், போதை பொருளுக்கு அடிமையாதல் ஆகியவை நடக்கும்.

## கதவு, ஜன்னல்கள் எந்த இடத்தில் கட்டிடத்தில் வைக்க வேண்டும்?

கதவு, ஜன்னல்கள் ஒவ்வொரு அறையிலும் உச்ச பாகத்தில் சுவரை விட்டு 9 அங்குலம் தள்ளி வைக்க வேண்டும்.


